
\medskip

%\parbox{0.62\linewidth}{Le quadrilatère EFGH est un agrandissement de ABCD.
%
%Le schéma ci-contre n'est pas à l'échelle. 
%
%On donne AC $= 80$ cm et GE $= 1$ m
%
%\medskip

\begin{enumerate}
\item %Montrer que le coefficient d'agrandissement est 1,25.
Le rapport des longueurs des diagonales est $\dfrac{\text{GE}}{\text{AC}} = \dfrac{100}{80} = 1,25$.
\item %Calculer GH et EF.

On a donc $\dfrac{\text{GH}}{\text{CD}} = 1,25$  ou encore $\dfrac{\text{GH}}{60} = 1,25$, d'où GH $ = 60 \times 1,25 = 75$~(cm).

De même $\dfrac{\text{HE}}{\text{AD}} = 1,25$ ou encore $\dfrac{\text{EF}}{\text{CD}}= 1,25$ (puisque EF = EH), d'où EF $= 35 \times 1,25 = 43,75$~(cm).
\item %On considère que l'aire du quadrilatère ABCD est égale
%à \num{1950}~cm$^2$. Calculer l'aire de EFGH en cm$^2$. \emph{Arrondir à l'unité}.
Puisque les longueurs sont multipliées par 1,25, les aires sont multipliées par $1,25^2 = \num{1,5625}$.

Donc l'aire du quadrilatère EFGH est égale à :

$\num{1950} \times \num{1,5625} = \num{3046,875}\approx \num{3047}$~cm$^2$ au cm$^2$ près.
\end{enumerate}
%}\hfill
%\parbox{0.36\linewidth}{\psset{unit=0.8cm}
%\begin{pspicture}(7,6.1)
%%\psgrid
%\pspolygon(0.4,3.2)(1.6,0.6)(2.9,3.2)(1.6,4.9)%DCBA
%\uput[l](0.4,3.2){D} \uput[d](1.6,0.6){C} \uput[r](2.9,3.2){B} \uput[u](1.6,4.9){A}
%\psline(1.6,4.9)(1.6,0.6)
%\psline(1,1.7)(1.15,1.85)\psline(2.2,2)(2.35,1.8)
%\psline(0.9,4)(1.1,3.8)\psline(0.9,4.1)(1.1,3.9)\psline(2.3,3.8)(2.5,3.9)\psline(2.3,3.9)(2.5,4)
%\pspolygon(3.6,4)(5.3,0.4)(6.8,4)(5.3,5.9)%HGFE
%\psline(5.3,5.9)(5.3,0.4)
%\rput{90}(1.4,3.2){\small 80 cm}
%\uput[l](3.6,4){H} \uput[d](5.3,0.4){G} \uput[r](6.8,4){F} \uput[u](5.3,5.9){E} 
%\rput{53}(0.7,4.3){\small 35 cm}\rput{90}(5,3.3){\small 1 m}\rput{-63}(0.8,1.8){\small 60~cm}
%\end{pspicture}}

\vspace{0,5cm}

